DSE英文筆記分享及考試討論

Email: nadal129@yahoo.com.hk

絲打
我平時reading 同 listening係做b1
Eg 16年果份reading part a 26-28分 b1 30分左右
Listening a part 12多數拎大部分分 34大概一半分
b1 果3個task都有11-14
Writing a b都係10分左右
同speaking 徘徊合格分數
有無機會total 3

你Listening Part A幾多先？
同埋11分同14分差勁遠

........which attracts students to get interested in
........in which attracts students to get interested

想問個in係前定後

l個靚m

Writing想寫得具體d 係咪一定要識多d adverb? 仲有無其他方法 ？

adverbs唔算重要

呢句黎講
in要放後面

Inversion 點用？
有冇例子？

參考010 Common Sentence Structures筆記

lm

Thx

好想唔係淨教dse，已經讀完中學但英文好廢果堆仲值得你去幫

paper 3 步驟應該係點? 搵晒3個task啲pt先? 定遂個task 搵，第一版撕得出黎?thx

留名

唔該哂巴打我會盡睇
between我記得你係男絲

Part B總共有75分鐘做
15分鐘: 搵晒3個task啲pt先
60分鐘: 做3個tasks
第一版可以撕出黎

我通常寫開sports 有冇呢個topic既vocab list

冇

如果用16dse 計Part a 加埋有33分
B1加埋37分

33/58
37/ 54 --> 18/54 --> 19.33/58
Total: 52.33/116 (45.11%)
應該得L2

Reading:
28/41 --> 29.37/43
30/41 --> 19/43
48.37/86 (56.24%)
= L3

Reading: 3
Writing: 3
Listening: 2
Speaking: 3
可能忟忟水L3 cutoff
當然學校分未必作準

推nana post 求3

唔該晒

得返幾日 而家呢刻係咪已經無野可以做
呢排都係睇完絲打啲筆記寫下文，諗住再做下listening練耳仔

Listening part b 組織分有咩方法可以提升?

我係retaker 想問下Reading 想上5**有咩方法？ 因為我做佐咁多年dse past paper, AL都有做 多數都睇得明篇文 但dse paper個分都只去到5* 想有進步
另外 關於paper 3 part b都想問下 我上年就係起勢咁用connective搞到好低分（得32分） 想問下有咩skills可以令d points寫落連貫d而唔洗用太多connectives 呢份卷我希望上到5*可以overall grade拉個5返黎 因為我writing麻麻地
唔該哂

Reading可以參考reading筆記唔同題型
Listening可以參考Listening appropriacy筆記
入面有好多句式同範文

想問下writing part b如果係argument topic
要求淨係指出3個reasons
例如2015 Q5 debating
需唔需要寫駁論

可以齋寫3個reasons
可以寫2個主論點 + 1 駁論
駁論當1 reason

但會唔會話駁論會高分啲
如果寫嘅水平一樣

唔會
你睇份one-sided筆記
唔寫駁論一樣可以20/21

想問 listening 講situation果陣 可唔可以睇task

啱啱睇完，明白了
Thank you

可唔可以簡單講下grammar 幾時要加s,幾時唔洗加s,成日漏

可以

睇唔到d notes

用Winrar解壓縮

我想問寫信嗰度啦點解要寫埋機構名嘅

格式規定
Listening Part B要寫
Situation有得抄

留名留名

即係抄係intro定跟返你嗰個note

好緊張

想問下我paper3 task1,2 拎接近滿分 task 3,4 拎一半 task8-10 拎28/56呢個分
成份卷出黎會係lv幾

同埋paper4拎5454係咪穩4

當你part a 45/60
Part B 28/56
拉出來得62-63%
得L3
L4要65%

一定穩4

Intro寫一次I am writing on behalf of + 機構名
下款最底再寫一次機構名

Ok

仲有幾日可以做啲咩btw我reading同listenling integrated task啲分成日勁大上落 3到5都試過 點搞

睇番曬reading/listening所有pastpapers
分析番犯錯原因
mark落筆記簿

推post
而家我諗
卷一
part a 可以 24
part b1 可以 35
卷二至少 12 12
卷三 part a 應該20 ( vocab太廢 可能更低)
part b 2 應該25
口試應該 4 4 3 3
仲有5日 有咩可以做
只求保3

你份份notes 基本上都有睇
reading 真係好有用
不過2016有答案改左 所以份野記得汁番哈哈
作文睇cans 有用唔少
總而言之
感謝你的分享
感激

其實sba對成績影響大唔大？

影響都唔細
SBA同Speaking一齊計分
假如Speaking有L4
但SBA得五十幾分
會拉到得L3

作多篇文
做多1份Reading/Listening
睇番晒做過嘅pastpapers

email左你
自己用macbook真係開完rar見唔到有file

自膠 sorry

點解英文都要75%先有5
好難

遲發力其實係幾難
英文要L5
唔係靠兩三個月努力
10句8句罐頭句或者幾個神技就拎到
要底子幾好先得
如果中三、中四或者中五同學呢個post
就要提醒自己早d努力
與其用曬d時間玩手機、打機、吹水或者發呆
不如做多d有意義嘅野
睇多d英文報紙、雜誌
聽多d英文
對英文成績對將來會有幫助

唉 好驚英文無4

nana
有啲咩basic grammar 唔可以錯 錯咗會扣分？
我剩係知第3身單數要加s
tense唔可以錯
但係我係成日用simple past tense and present tense
因為哩啲好少錯 其他tense 唔敢用因爲驚錯
其實剩係單用2個tense係咪一定會低分
有啲都會用下future tense 嘅

1. 動詞第3身單數加s
2. 眾數名詞加s
3. Tenses
4. 主動式被動式
5. Spelling
6. 詞性
7. 1個句子不可有2個動詞

Language太簡單實唔會太高分

thank you
另外想問一問
2012 listening b2 task 10
佢話唔好寫哂所有問題
我就揀咗3項最多人disagree 嘅問題嚟講
但marking 就係有5個問題
點解唔係揀3個？如果下一次又係咁樣
姐係我要講5個會穩陣啲？
同埋如果我冇講到finding free legal advice 出嚟
但有寫到 some lawyers offer the free services to newcomers coming in Hong Kong through a community based legal advce scheme
雖然冇咗problem 分 咁solution 分會唔會有？

你好，我讀緊asso，黎緊都報左dse，想考番個3。

我兩年前考個時，listening 係做開b1。如果係無操過既情況下，你建議我應該做b幾

因為左上角寫明majority of people覺得係問題都要寫
超過50%全部要寫
所以要寫5個
每個solution一定要配番problem
否則無分

做B1會折勁多分
40/54都會折到20/54
完全無操過去做B2
好可能3個tasks凈做得切2個tasks
又係難高分
唯有博下B2

感謝你既回覆，因為我聽人講話reading 做b1, listening 做b2。而我從來無做過b2，所以諗住問下。唔該哂你

You saved my life

Listening準備開考

小弟中五，想攞個L4，已宜加個成績老師話得個L3,請問有咩方法追，可以點追？

啱啱做完2016 reading
part A 32/41
part B 35/43
有冇4？
另外想問一問B1嘅第40題ii 點解唔可以係retire or die
我見題目話you may write more than one word
但係marking剩係俾die/retire
如果我寫retire or die 係咪就冇分？
唔該巴打

reading卷仲要做b1啱啱拎2點救
writing想keep住4
listening得3想去4

Writing content其實關唔關language事？
如果本身文句差可唔可以寫充實啲攞高content分？

死啦，今年一定好難

其實content都關language事
如果成篇grammar錯幾十個
對markers理解篇文都有影響
內容組織都會拖低

首要操writing
揾老師改又好請補習又好
減少低級錯誤
用多少少進階vocab/sentence patterns會較佳
推論要充分
Listening操B2
限時之內要做得晒3個tasks有36/54
Reading起碼要答得中出得比較直接嘅題目
例如According to...嘅長題目/Matching/True or False/Multiple Choice
Speaking睇下有冇得同外校人練多d

巴打66.93%
但小卒論壇舊年L4最低果個有68%
未必掂到L4 cutoff
可以寫more than one word
但ans係retires or dies
因為subject係單數

68% 仲係差啲啲
anyway thank you

listening 揀b1 想保3-4 係咪起碼要40分以上先得
上年做b2 , 出嚟係2咗
我覺得自己好似唔係太好做b2
穩陣啲會唔會b1好啲 起碼會有信心啲
因為我宜家做過哂b1 & b2 兩個task都係維持33-38分以上
好頭痛

係完全無操過Paper 3 B2既情況下好唔好揀B2做???
平時係學校做B1都有31/36

作左一段 可唔可以俾下意見
2016 q2

To commence with, enabling public to use sport facilities in schools might raise safety concerns. It is difficult, if not impossible, to ensure that the intention of users are sheer indulging themselves in sports. The stark fact is that there might be black sheep being up to no good and take advantage of this loophole to commit all kinds of crime, be it stealing, or in the worst scenario, harassing our students. School should be the place to keep students distance from any kinds of jeopardy . At all time should the school to keep no stone unturned to maintain a harmonious and danger-free atmosphere and undoubtedly this cannot be done by permitting strangers to enter the schools.

同埋我想問下成日都寫左一句之後突然諗到前面加多句會更好可以點算 係咪應該寫左個完整的draft先落筆
唔該哂 好感激你做左咁多幫我地dse學生

如果Part A大約得1半分
B1要45/54 (25/54)先可以Listening穩L3

未操過做B2肯定做唔曬漏成個task
做B1最好有45/54以上

想知你有冇學生英文level 1/2 升上 4
我考慮緊下年考多次英文 用一年時間溫

2升4試過1個

writing想拎4係咪用d簡單d嘅字好d

簡單d
Grammar錯得少
推論有說服力
都可以14-15分
但淺到句句都係I am happy...I am sad又唔得

writing背d自己level既罐頭句有冇幫助??我grammar mistake唔多 但冇咩深vocab

想問係唔係最好每段都滲入 d唔同的複雜句式

Yes

有幫助

我次次做親reading都唔夠時間 可以點算

p3 part b係唔係齊point + grammar 正常就得

Organization同tone、格式都要ok

今年衰緊英文 想問下一年時間可以點溫 2底

睇English Grammar in Use
日日睇SCMP app學生字同句式
首要操writing
揾老師改又好請補習又好
減少低級錯誤

Listening操B2
限時之內要做得晒3個tasks有36/54
Reading起碼要答得中出得比較直接嘅題目

例如According to...嘅長題目/Matching/True or False/Multiple Choice

Speaking同外人練多d

Paper1 B2岩得4成係咪都係做番B1 好D?

你試下B1可以做到幾多分
如果做到85%到
一定B1好d
但如果B1都係六七成
隨時B2仲好少少

做邊年會較好？
我B2 係做2015 果份

做番2015果份
B2 16/40 = B1 32/40

nana reading係咪都係b2好啲，定睇自己

因人而異好難講
有d人做B2做剩版幾2版
成篇野都睇唔明
得十幾廿幾%
咁唔無謂博

咁我到時睇下明唔明題目 文章，如果兩篇都唔明，就b2 ？因為唔知b1折幾多....

加油呀

2013 paper 1
31/41
B2 20/41
有lv 幾？
利申 英文aim 4

有冇得搵你補

L3
差少少L4

其他paper有4既話 拉唔拉到 總分4？

拉到

希望真係考到

想請教下 諗pt方法 mindmap點寫俾較好

如果speaking攞咗23/28咁大概level幾？

5*

想問下
feature article 用you should xxxxx算唔算semi formal?
會唔會太強硬？
semi formal用字方面應該要注意啲咩？

Nana

9/28 --> L1
12/28 --> L2

You should都ok
用字可以參考Listening appropriacy筆記

listening b2有冇話比b1更着重啲咩

揾points做tasks要好快
我諗超過一半人都做唔矖
同埋每年都出反駁accusations或者solve problems
一定寫完1個問題就馬上回應
唔可以列晒d問題先回應

如果現在先溫作文 咁應該點溫？
Lv3底

溫下001.doxc d句式
睇睇002/003.doxc d範文

睇番Reading同listening pastpapers
檢討錯處
溫番作文成日錯嘅野
睇睇範文

即係要睇點樣揾返正確ans?

我估野好差
有機呢d
1. 又出番學校野
2. 四格漫畫
3. Product Description

想問英文卷二點揀題好
個個話揀letter, argumentative
但我冇補習唔識啲咩技巧
揀short story或者其他又俾人話會好低分
但跟大隊又發揮唔到

英文普通同缺乏創意
唔好㨂story
只會自暴其短
揀letter同argumenative好d
Social issues、sports同Workplace最好寫
呢幾年出勁多學校/年青人相關嘅題目
相對淺d

short task 係睇邊份notes

009_Part A Writing

最後一日點溫好？study leave 冇溫過英文
求保4 （3頭4尾底）
Writing part b 14/21 part a 13/21
Reading 得6成幾
而家點算

thx

温多d writing
溫下001.doxc d句式
睇睇002/003/009.doxc d範文
睇番以前作過嘅文

棄reading?

得番咁少時間梗係温d比分重嘅卷
我識有人
5*445
拉出來都係4
5445
拉出來又係4
Writing同listening永遠最重要

作呢啲啲pt感覺好罕 唔係會難啲高分咩?
同埋俾人限死晒 冇得發揮喎

但係最衰中學啲test同exam都冇作short story 唔知博唔博得過
搞到而家唔知點好

咁如果有創意 英文只係識小小深字可唔可以揀story?

完全無作過
就更加唔好試
作到離晒題錯曬d grammar仲衰
Story要求techniques多好多

好驚paper2 part a出非議論文

都得嘅
要好扣題同唔好錯咁多grammar
如果之前練過寫story會好d

但如果我英文底子好穩陣呢?
但就係衰冇作過

[black][/black]
臨場試新野係大忌
好容易慌亂寫唔切
跟番平時習慣好d

唉 死得，上年份reading,個個話簡單，但我part a得20 聽日唔洗去考

想問下邊度有16年B1B2既conversion table

我想問下Paper 1 入面既題目有Suggest about字眼係要答咩多?

照作

分析題
要分析深層意思
用自己文字作答

how many marks do I need to get for part a and part b if I want a level 5?

missy 你仲係嗰到教？

一直都係
環境夠好！

75%

應該唔會

求啲好用又夠靚既topic sentence for議論題

點解我而家先睇到呢個post

收皮啦假膠

16 年p3 pa頭嗰啲task1,3有啲問reason
我將啲reason次序調轉咗但係我係啱哂既
咁是咪冇哂分? (因為我見ms冇括號)

reading應該放幾多時間喺SectionB2

做親都level4左右 平時無咩點留意時間

想拎L2 B1定B2好啲
利申：英文底差

B1

50 mins

thanks
仲有想問吓writing partA 寫幾多字會比較好

300-350 words

Practice paper reading叫唔叫難？
因為我last今日做得65/85
想拎5係咪冇望？

Practice Paper算淺

想拎L4 reading應該做b1定b2
想知b1同b2比重點計/相差幾多

如果vocab唔太好但平時做卷比較小心
就可以㨂B1
vocab好d就B2
做B1分數會打折
錯得越少打折越少

有冇人補緊樓主

social issues好簡單 ，但part a睇唔明，話探訪+做家務，仲話送埋水果 apart 一定u

b part加咗張紙 ，個監考員仲要好大聲咁講加紙？嚇到班傻仔死死下

大家都講下揀左咩題目

寫左第九條唔記得寫下款

NEETS

Parta
Propose activity
Benefits of elderly home

求安慰 apart唔知係老人院 零分了

咁可能大獲d

無寫elderlyhome 剩係寫左elderly
係咪玩撚完 其他正常 最高幾多分

Pop culture
Government recently published a list of intangible cultural heritage items.
之後兩張圖：蛋撻同麻將
Write a letter to the editor supporting government's decision& explain why they worth protecting and how can they be protected

如果我將對elderly home 好處拆左做對elderly同owner of elderly home得唔得

+1

+2

第六題成題講左反對 好撚灰 疊埋心水retake

寫elderly唔可以完全離題
但針對番elderly home好d

Nana下年私補幾錢一粒鐘
我基本上可以準備retake

b part話
1）生活係科技世紀， 佢地無得揀
2）佢哋喺網絡遊戲得到認同，對身處於青春期少年來講， 望得到虛榮心
3）他們在生活上不順意，希望沉迷於遊戲中，escape from reality

之後
1）政府教育政策on9，為青少年帶來好多壓力，有一些人沉迷於遊戲，嚴重的甚至自殺，所以希望減少功課，多啲互動課堂
2）政府應該推行一啲優惠政策， 例如體育設施,necessionary票， 吸引佢哋
3）政府沒有支援青少年，雇主不請沒有工作經驗的僱員， 但青少年根本沒有工作經驗，
感覺1999了

可Email查詢

Email: nadal129@yahoo.com.hk

等我考埋聽日先

我話幫老人院by幫老人家，有冇機會過到骨

講左對老人家既好處

Part B無離題

A part 就唔好講 講下b part

我寫左need果條 大概內容如下：
成因：電子遊戲公司遊戲吸引令到青少年沈迷
家長缺乏監控
青少年社交圈子有d局限左係網絡和社區無活動太悶吸引唔到人

解決：學校講talk，增加社區活動

有無2

題目話佢地唔翻學 仲搞乜talk

我連呢一個部份都離題

Paper 3 仲可以做咩？
今天已灰

我寫NEETs話佢地沉迷打機上網，因為現時香冇咩工作機會，升職機會，政府又對佢地支援不足，佢地覺得被忽略，同埋自信下降，覺得自己垃圾同笨（呢度我用英文話young people maybe think that they are fool and rubbish唔知得唔得）所以佢地要做廢青
suggestion我話我地可以鼓勵佢地去take a gap year ，可以去唔同國家學習到唔同skills增加佢地工作的競爭力，又可以令到佢覺得呢個社會仲有人會關心佢地，增強自信，從而解決問題
咁樣大家覺得點？

part a話舉行charity sale之後買平貨給人老人家
提升佢哋quality of life同埋令佢哋生活開心啲 有青年拜訪
一睇都elderly home竟然諗唔起老人院 而係諗起獨居長者
我話要鼓勵佢哋離開屋企
o5ok

part b dancers個題 淨係跟佢俾個兩個point去寫係咪就夠？
越諗越驚

part b NEET個題 題目話要點樣help these youths 如果我前面寫話佢地冇soft skills 後面寫話由學校教育入手幫佢地掌握番啲soft skills 咁佢地畢業之後都唔會冇人請etc 但變左冇針對個班已經係NEET嘅人 反而由源頭入手 咁樣有冇問題？唔該

points ok
英文唔係好得
用rubbish唔好

重溫格式
重溫做過嘅pastpapers

Part b第9題
寫 畢業生經歷左dse入到u 其實都係勤力同有能力face challenges、畢業生返左工仲會upgrade自己上唔同課程增值自己、同埋佢地因為少工作經驗而要多時間去face challenge

咁樣有無離題

Part a 以為上門探訪老人屋企
寫左同佢地吹水 幫佢地清潔屋企
解決佢地困難
係咪要u 啦

無離題

咁寫弊d
完全無寫老人院

睇你grammar錯幾多
都有機2

我想問open day 算唔算activity

推一推

push

有無paper 3 sample睇下？

如果part A只係寫左對老人家既好處 無寫到老人院既好處會唔會離題

listening你哋係邊聽邊做 定 自己take曬note 先做

其實paper3可唔可以靠data file入面啲tittles去衡量個source係for which tasks? 有冇試過之前有伏位

PartA get錯抄左
求b救命
第5條
開頭寫來信目的，然後話支持保護cultural items
然後話點解値得保護
1)collective memories
之後講下以前蛋撻價錢係點
同麻雀係以前消遣活動
2)話係a symbol of city
吸引人 發展旅遊業 作吸引力
3)話蛋撻同麻雀有benefits
蛋撻又好食 麻雀又可以令人個腦郁多啲
點保育 就係話政府支助下 整撻啲店，開個保育team去保護cultural items 同 廣告推動人

有無高人答我有無離題

另外我part a寫左regular visits 當佢係一個全學年嘅活動 唔知穩唔穩陣 benefits to the elderly home有扣到但elab唔多 格式寫漏左yours sincerely...
英文5底 幾肯定成篇文極少甚至冇grammatical mistakes或其他language error spelling mistakes可能有一兩個
本身靠writing攞*/**食糊 當時冇諗清楚題目 已經好絕望 冇再諗住攞*

想請問係咪真係離題離得好緊要 咁嘅情況大概有咩grade

唔該你

btw part b 其他points 冇問題 淨係上面講個個suggestion好似出左事

nana大神 想問下格式係邊個file

Paper 3 B2未做過(寫文)，做2016搵到7至8成既point,好唔好做B2?

play safe =b1

b2 = risky

3434夠唔夠攞3或以上?

錯字扣幾多分？

師兄師姐可唔可以幫我睇吓我a part有冇離題
我benefit話探訪老人會令到呢啲俾人拋棄嘅廢老重拾俾人關懷嘅滋味
所以會令到平時死寂寂嘅老人院morale上升
因此依間老人院就會變得更加lively 同 enjoyable to live in
咁算唔算係離題

實夠3

Listening format

吓 仆街喇 我寫咗係點樣保育
睇錯題目添屌
會唔會死㗎?

咁做B2好唔好

佢唔係問點樣保育咩

我幾肯定個題目係問點樣保育喎...

佢都冇考點知個題目exactly係咩啊...

點保有level 5 ？

咁我就唔知喇

呢個建議都ok
如果你話有soft skills
有工作技能對自己有信心
就可以減低成為Neet嘅機會
咁可以接受
Part A寫regular visit ok
elab唔多內容分可能最多5/7
無寫下款扣5%分
Part A可能4尾5頭掛

有無defensive letter 教學

P2 PART A離晒題最高幾分

想問幾時先要寫
收信人地址 自己地址果d
寫信就一定要？
有得得對方地址冇自己咁點做？

好 明白 唔該哂你

我想問如果考緊個陣沙沙聲應該點做?我驚再tune個channel會直頭咩都聽唔到
考中文個陣臨考前1秒有沙聲 之後冇

2016 pp3 b2
task 10 process report 格式同report一樣？
問題1
建議1
問題2
建議2
咁樣ok嗎？
係咪都係要subtitle?

冷靜啲然後如果情況冇改善
趁30秒俾你檢查ans 同30秒俾你睇下一個task個陣
拿拿臨走去特別室

有咩文體係要sub headings? Article?

同埋下款洗唔洗簽名？
Chris wong
Chris wong
?

寫信要
但依家DSE唔要求寫地址

你依家check下
如果成日有沙沙聲
都係去特別室穩陣

同埋想問一問
2016 pp3 b2 task9
寫信想佢嘅學生做我地嘅parttime
開頭係點寫？
I am writing to (xxxxxx)
(xxxxx) 應該要填咩

B2 Task 9係介紹Wang Chung Village嘅article
唔係letter

Listening 下款左邊定右邊？

睇你用英式定美式
英式就每段開頭隔位 下款右
美就每段平第一格 下款左第一格

task 10先岩

同你差唔多 係個兩段變咗點樣去保育囉

唔係一直都沙沙地？

應該係問點樣保育喎,RIP

aim2. 做b2?

ok
要subtitle

好多補習佬抄鳩你啲notes

想問下report 格式

下款要不要簽名？

有時我個人郁一郁就會有沙聲 係唔係去定特別室穩陣d?
洗唔洗早d去

多數係
task越後有機會跳來跳去

letter要
email唔駛

早d去

而家最後關頭可以準備啲咩

溫格式